羅傑斯：港局勢嚇窒投資者

羅傑斯：港局勢嚇窒投資者

「商品大王」羅傑斯

【本報訊】「商品大王」羅傑斯昨日於香港受訪時稱，香港局勢不穩，意欲進入亞洲的投資者不會將香港定位為首選地，他們會考慮一些局勢較穩定的地區，以致未來或會較少投資者來港，不過暫時未見大量海外投資者撤離香港。

料貿易戰捲土重來

77歲羅傑斯周四以滙景控股（9968）榮譽顧問身份，參與公司於港交所舉行的上市儀式。羅傑斯受訪時指，中國是一個很大的國家，但現時市場仍未開放，故香港對國際投資者而言仍有吸引力。惟若果上海市場開放，他預料上海的競爭力將更勝香港。

羅傑斯又指香港經濟已經歷一段時間的衝擊，相信會逐步轉好，因為之前受到打擊太大。他指內地盡力帶動本港市場，相信本港市場會出現反彈迹象。

對於中美簽署首階段貿易協議，羅傑斯未感樂觀。他估計若美國經濟今年內轉差，總統特朗普可能將問題歸咎於中國和墨西哥，屆時貿易戰將捲土重來。羅傑斯續指特朗普將於美國總統大選前盡力維持美國經濟向好，但他較擔心大選後的美國經濟情況。

另外，總部設於倫敦的對沖基金Trium Capital資產組合經理Thomas Roderick亦對香港情況作預計，並指新股熱潮及香港局勢轉趨緩和，本港流動性緊張局面將會紓緩。然而，若香港抗議活動再度升溫，或刺激美元買盤，令港元承壓。